Ch√∫ng ta ƒë∆∞·ª£c cung c·∫•p m·ªôt ph∆∞∆°ng tr√¨nh b·∫≠c hai c√≥ d·∫°ng:

$$
a x^2 + b x + c = 0
$$

V√† ƒë∆∞·ª£c **ƒë·∫£m b·∫£o c√≥ hai nghi·ªám ph√¢n bi·ªát**. Nhi·ªám v·ª• l√† t√¨m gi√° tr·ªã:

$$
x_1^2 + x_2^2
$$

v√† bi·ªÉu di·ªÖn n√≥ d∆∞·ªõi d·∫°ng **ph√¢n s·ªë t·ªëi gi·∫£n** $u / v$, v·ªõi $u, v$ l√† s·ªë nguy√™n d∆∞∆°ng.

---

## üß† √ù t∆∞·ªüng gi·∫£i

### B∆∞·ªõc 1: S·ª≠ d·ª•ng h·ªá th·ª©c Vi-√©t

V·ªõi ph∆∞∆°ng tr√¨nh b·∫≠c hai $ax^2 + bx + c = 0$, n·∫øu c√≥ 2 nghi·ªám ph√¢n bi·ªát $x_1, x_2$, th√¨:

* $x_1 + x_2 = -\frac{b}{a}$
* $x_1 x_2 = \frac{c}{a}$

Ta c·∫ßn t√≠nh:

$$
x_1^2 + x_2^2
$$

S·ª≠ d·ª•ng ƒë·∫≥ng th·ª©c sau:

$$
x_1^2 + x_2^2 = (x_1 + x_2)^2 - 2x_1x_2
$$

Thay b·∫±ng h·ªá th·ª©c Vi-√©t:

$$
x_1^2 + x_2^2 = \left(-\frac{b}{a}\right)^2 - 2 \cdot \frac{c}{a}
= \frac{b^2}{a^2} - \frac{2c}{a}
$$

### B∆∞·ªõc 2: Quy ƒë·ªìng m·∫´u s·ªë

ƒê·ªÉ bi·ªÉu di·ªÖn d∆∞·ªõi d·∫°ng ph√¢n s·ªë:

$$
\frac{b^2}{a^2} - \frac{2c}{a} = \frac{b^2 - 2ac}{a^2}
$$

V·∫≠y l√†:

$$
x_1^2 + x_2^2 = \frac{b^2 - 2ac}{a^2}
$$

### B∆∞·ªõc 3: R√∫t g·ªçn ph√¢n s·ªë $\frac{u}{v}$

* T√≠nh t·ª≠ s·ªë: $u = b^2 - 2ac$
* T√≠nh m·∫´u s·ªë: $v = a^2$
* R√∫t g·ªçn ph√¢n s·ªë $\frac{u}{v}$ b·∫±ng c√°ch chia c·∫£ t·ª≠ v√† m·∫´u cho **∆∞·ªõc chung l·ªõn nh·∫•t (GCD)**.

---

## ‚úÖ Tri·ªÉn khai v√≠ d·ª• m·∫´u

### Input:

```
1 3 2
```

### √Åp d·ª•ng c√¥ng th·ª©c:

* $a = 1, b = 3, c = 2$
* T·ª≠ s·ªë: $b^2 - 2ac = 9 - 4 = 5$
* M·∫´u s·ªë: $a^2 = 1$

V·∫≠y ph√¢n s·ªë l√†:

$$
\frac{5}{1}
\Rightarrow u = 5, v = 1
$$
---

## ‚úÖ T·ªïng k·∫øt

C√¥ng th·ª©c c·∫ßn nh·ªõ:

$$
x_1^2 + x_2^2 = \frac{b^2 - 2ac}{a^2}
$$

T√≠nh t·ª≠ v√† m·∫´u, r·ªìi r√∫t g·ªçn ph√¢n s·ªë l√† xong!
